工聯會斥當局切斷「黑暴」資金鏈放軟手腳

工聯會斥當局切斷「黑暴」資金鏈放軟手腳
本地, 立法會道一號
發佈時間 28.10.2020 12:26 最後更新時間 28.10.2020 12:26 工聯會麥美娟和陸頌雄在立法會跟進有團體在網上眾籌，支援「黑暴攬炒」，批評當局在切斷「黑暴」資金鏈放軟手腳，令人失望。陸頌雄表示，有基金鼓勵違法抗爭，籌款後找自己人做法律團隊打官司，亦有政團籌款後解散，資金不知去向。麥美娟形容，發起眾籌的人不用申領牌照，不用交帳目報告，「好過出糧」，要求當局加強規管。 財經事務及庫務局長許正宇就指，如果眾籌涉及金融服務，就會受到金融相關法例規管；如果涉及洗黑錢或詐騙等違法行為，警方就會介入跟進。 他又指，目前《簡易程序治罪條例》規管街頭慈善籌款的條文，出發點在於防止籌款活動構成妨擾和阻礙，但這種情況不會在網上眾籌出現，因此不能將同一套規管框架，簡單延伸至網上籌款活動。

原文網址：

工聯會爭取到侍產假未？

工聯會發表煽動文字
內容涉憎恨藐視政府及引起民間不滿

黑暴=黑警暴徒

眾籌公司都唔係香港，你點管

係囉，67年放炸彈到而家個團體仲未解散，當局真係放軟手腳